揸住手上包媽咪麵，我睇唔清香港未來

尋晚周街都係人，諗住係屋企睇個電影，焗住落街買零食
選擇雖然唔少，有7仔、OK、萬寧、759
但我最後都係揀左支持小店士多
成間店咁細，只有四分之一地方比人行
有幾個豆釘係度啜手指，神情呆滯；有幾個小學雞unun腳用煲冬瓜傾計，睇怕都係啱啱放學
一入門口就係counter，只有一個呀伯收銀，排隊既人只有兩三個
我納眼望過去間士多，最左手邊係空氣薯片，十蚊得果幾塊，膠袋仲要加錢，買果個真係on9(以我觀察買既人亦極少，唔明白點解仲未remove from stack)
再過d係大陸零食，咩野魔芋爽、麻辣條、雞汁素牛筋、冰爽粉皮，為到都十蚊廿蚊，觀望
過d係泡椒鳳爪，買兩包為到要廿幾三十蚊以上，無非有防腐劑、添加劑、味精選擇。
最撚離普就係野飲，單買一支益力多要成四蚊，holy shit，就算係你領X鋪租貴都洗賣咁貴？
forget it，右邊係日本手撕糖，佢個廣告都幾趣置，未試過，可以一試。
再右手邊就係韓國小食，同幾個咩所謂隱世邪惡，有泡菜粉，心諗有芝士就係韓式？呢d就係marketing
考慮左陣，始終focus係媽咪麵，貪佢有包味精粉，個人幾中意食味精
最後心血來潮，決定買多罐可樂，想飲d有氣既野，那怕日本迷你版只有200ml
埋單果陣，加左五蚊買多支珍寶珠，睇得電影就一定含住d野先頂癮。
拎住d零食行到埋去，呀伯話等一陣
行開兩步隨便搵個位企係度等，後面有個o靚仔係度玩電話，王者榮耀都玩左幾個鐘，條頸都玩到lup哂，見佢rank都輸哂，仲未走
never mind，可以呢d就係00年代玩抖音既政治主張
15蚊，加多5蚊珍寶珠，廿蚊，都幾平，都幾抵
我咁諗
？
我唔知，係我腦海中，忽然浮現起十幾年前既景象
一盒tictac糖兩蚊，白兔糖一蚊兩粒
韓國零食冇乜印象，可能果時仲未輕韓風
只係記得，當年tictac糖兩蚊，今時今日係十蚊
即是話，十幾年之間，tictac糖既價錢升左5倍...
照推論，當年媽咪麵加可樂5蚊，今日賣廿蚊（加珍寶珠）
諷刺既係，我地竟然覺得正常不過
仲要好開心咁比錢，覺得好撚抵，好撚抵
仲要加五蚊加珍寶珠
可以想像，假如tictac糖今日賣十蚊，六年後可能係廿五蚊，十年後可能係五十蚊
五十蚊，只係十年前既5倍
十年前加班一個鐘可以食廿包媽咪麵，十年後加班一個鐘，甚至連茶餐廳一碗沙嗲牛麵都食唔起
或者到時或者我地仲會覺得媽咪麵好抵，超值，好味抵食
只係因為
我地已經唔記得，香港曾經有兩蚊一包媽咪麵、一蚊一包爆炸糖。
between
依加啲小學雞鐘意食 shake shake 薯條，覺得好食又好玩，但以前既豆釘「shake」既唔是金拱門薯條，而係有隻藍毛毛喺上面既媽咪麵。媽咪麵同即食麵差唔多，但唔洗水煮，只要捏碎麵餅，加入味精粉就可以倒入口，食到最後就算太鹹，但都會一啖倒曬入口。

又然

咪撚on9啦 返過工未

你十年前幾千蚊人工咋

貴左成倍
以前買媽咪麵$2 包

你都幾撚得閒

好彩有麥當勞$25餐

真

仲記得當年個廣告。
返學小息既時候，緊握默書100分屋企人獎勵既2蚊小步沖落去小賣部買零食既光景，返到班房分享比心儀既同學心動時刻，真係十分回味，個陣真係好易滿足。我想呢個係我地呢代人專屬既回憶黎。

呢代既年輕人有自己既童年回憶，我地可以分享我地既比佢，同時接納佢地既生活模式同時代既變遷。

珍惜既有的情懷，擁抱新的文化。

不過見證香港的興衰，本地文化的商業化，我都好感觸。
成日想點樣化被動為主動，係咪好似你咁幫襯小店就得。